2020-06-01 17:36 蓬佩奧指特朗普已要求官員準備取消香港的特殊待遇 中國停購部分美國農產品報復

美國國務卿蓬佩奧透露，總統特朗普已經要求官員審視香港享有的所有特殊待遇，並準備取消這些特殊待遇。

蓬佩奧接受《霍士新聞》訪問時說，美國是基於中共對《中英聯合聲明》的承諾，而給予香港優於中國內地的特殊待遇，中共現在違背諾言，美國將會作出回應，如果中方對待香港有如內地其他城市，美方無理由繼續維持對香港的特殊待遇，亦會研究是否制裁破壞香港自由的人。

蓬佩奧又說，華府將會研究中國留學生與中國軍方的聯繫，如果他們威脅到取用美國技術，並轉讓給解放軍，華府絕對不會給他們到美國學習。

蓬佩奧又批評中國共產黨近年越趨激進，與十年前截然不同，意圖破壞西方價值觀及民主觀，令美國人處於危險之中。

蓬佩奧被問到美國的歐洲盟友，是否會與美國一樣放棄使用中國電訊設備商華為的產品，蓬佩奧認為，歐洲國家已經開始意識到風險，相信歐洲人民會見到與美國站在同一陣線，可以共同努力建設經濟，保護人民。

在北京，外交部發言人趙立堅表示，美方領導人對中方的種種指責完全罔顧事實，所宣布的措施嚴重干涉中國內政、破壞中美關係，必將損人害己，中方對此堅決反對。

《彭博》報道，中國因為與美國的緊張關係升級，暫停進口部分美國大豆。

報道說，中美兩國近日因香港問題，關係進一步緊張，北京下令大型國企，暫停採購部分美國農產品。

報道又說，有中國買家亦取消美國豬肉訂單，暫時未知有關訂單數量。

再辣d啦、食草都捱到一年

其他地方轉口貿易gogogo

之後未又係進口其他國家糧食，不過其他國家進口美國平糧再賺你差價

恒指升800

協議違約好似話會重罰， 係咪4千億貨品一炮過關稅25%

因為肥佬黎反對全面取消香港特殊待遇

[行動POST]615全民放假悼念日

依家都仲係「準備取消」階段

佢一日唔真係取消, 都唔知有乜影響

Solomon話無人向美國講過

Solomon一定係神啦, 無所不知, 無所不在啦

有升有跌好撚正常 沒可能日日跌